QUE 1: FIND TOTAL COUNT OF CUSTOMER ID IN TABLE CUSTOMER?
ANS:SELECT COUNT (CUSTOMER_id) AS TOTAL_COUNT FROM CUSTOMERS

QUE 2:FIND TOTAL NO OF CUSTOMER__id WHERE AGE IS GREATOR THAN 20?
ANS: SELECT COUNT (CUSTOMER_id) AS TOTAL_COUNT FROM CUSTOMERS WHERE AGE > '22'

QUE 3:COUNT LIST OF RECORD WHERE COUNTRYnaME IS USA?
ANS:SELECT COUNT (COUNTRY) AS TOTAL_RECORD FROM CUSTOMERS WHERE COUNTRY='USA'

QUE 4:COUNT LIST OF RECORD WHERE FIRST NAME STARTS WITH J?
ANS:SELECT COUNT (FIRST_NAME) AS NAMES FROM CUSTOMERS WHERE FIRST_NAME LIKE 'J%'

QUE 5:FETCH COUNT NUMBER RECORD OF CUSTOMERS WHERE AGE LIMIT BETWEEN 20 TO 28?
ANS:SELECT COUNT (customer_id) FROM CUSTOMERS WHERE AGE BETWEEN '25' AND '28'

QUE 6:FIND HIHGEST AGE IN CUSTOMER? 
ANS:SELECT MAX (AGE) AS HIGH_AGE FROM CUSTOMERS

QUE 7:FIND MIN AGE IN CUSTOMER? 
ANS:SELECT MIN (AGE) AS HIGH_AGE FROM CUSTOMERS

QUE 8:FIND SECOND HIGHEST AGE IN CUSTOMER? 
ANS:SELECT * FROM CUSTOMERS ORDER BY AGE DESC LIMIT 1,1 
NOTE : IT WILL SKIP THE FIRST VALUE AND SHOW SECOND VALUE LIKE ..AFTER SORTING

SECOND WAY:
 SELECT MAX(A.AGE) FROM CUSTOMERS A, CUSTOMERS S 
 WHERE A.AGE<S.AGE

BEST WAY:
 SELECT MAX(AGE) FROM CUSTOMERS WHERE AGE < (SELECT MAX(AGE) FROM CUSTOMERS)

QUE 9:Display customer details WHO CUSTOMERID IS 4 AND SHOW THE DETAILS FOR ALL THE CUSTOMERS WHO LIVES IN SAME COUNTRY?
ANS : SELECT * FROM CUSTOMERS WHERE COUNTRY=(SELECT COUNTRY FROM CUSTOMERS WHERE CUSTOMER_ID = '4') 

BEST WAY :
  SELECT T2.* FROM Customers T1, customerS T2
  WHERE T1.CUSTOMER_id = '4' AND T1.cOUNTRY = T2.cOUNTRY;

QUE 10:NAME wise highest AGE or CUSTOMER_Id wise LOWEST AGE?
ANS : SELECT MAX(AGE) FROM CUSTOMERS ORDER BY FIRST_NAME
SELECT MIN(AGE) FROM CUSTOMERS ORDER BY CUSTOMER_iD

QUE 11:Counts No of CUSTOMERS in each COUNTRY or counts no of ITEMS in Each OrderID
ANS : SELECT distinct country , first_name from customers

QUE 12:Display Alternate Records( 1,3,5 or 2,4,6)?
ANS : SELECT * FROM CUSTOMERS WHERE CUSTOMER_ID%2=1 (FOR ODD)
      SELECT * FROM CUSTOMERS WHERE CUSTOMER_ID%2!=1 (FOR EVEN)

QUE 13:SHOW FIRST_NAME AND LAST_NAME AND AGE BY DESC ORDER OF AGE.
ANS : SELECT FIRST_NAME,LAST_NAME ,AGE FROM CUSTOMERS ORDER BY AGE DESC

QUE 14 : Display Duplicate of a Column (GROUP BY USING ALL DUPLICATE VALUES HAS BEEN REMOVED AND WE NEED TO SEARCH MORE ON IT)
ANS : Select first_name from customers group by first_name
 
OR 

Display Duplicate of a Column (NEED TO SEARCH MORE HAVING BY & GROUP BY)
Select first_name,COUNT(*) from customers GROUP BY FIRST_NAME HAVING COUNT(*)>1;

OR (IF WE WANT TO PRINT THE FULL RECORD)

SELECT *
FROM CUSTOMERS
WHERE FIRST_NAME IN (
    SELECT FIRST_NAME
    FROM CUSTOMERS
    GROUP BY FIRST_NAME
    HAVING COUNT(*) > 1
);

OR 

SELECT *
FROM your_table
WHERE column_name IN (
    SELECT column_name
    FROM your_table
    GROUP BY column_name
    HAVING COUNT(*) > 1
);

QUE 15:First 4 row
ANS : SELECT * FROM CUSTOMERS LIMIT 4

QUE 16:JOINS TWO TABLE AND SHOW ALL COULUMS FOR BOTH THE TABLES AND PRINT LAST THREE LESSER AMOUNT
ANS:SELECT * FROM CUSTOMERS
JOIN ORDERS ON CUSTOMERS.CUSTOMER_ID = ORDERS.CUSTOMER_ID 
 ORDER BY AMOUNT LIMIT 3;

NOTE : WE HAVE USE FULL JOIN HERE AND PRINT THE LOWEST THREE VALUES OF AMOUNT

QUE 16:PRINT FIRST_NAME , LAST_NAME AND AMOUNT WHO BROUGHT KEYBOARD
ANS : SELECT FIRST_NAME,LAST_NAME, AMOUNT 
FROM CUSTOMERS 
JOIN ORDERS 
ON CUSTOMERS.CUSTOMER_ID=ORDERS.CUSTOMER_ID 
WHERE ITEM LIKE '%KEYBOARD%'

QUE 17:PRINT LIST IF ITEM , PRICE WHICH IS SELLING IN USA OR UAE.
ANS : SELECT ITEM,AMOUNT
FROM CUSTOMERS 
JOIN ORDERS 
ON CUSTOMERS.CUSTOMER_ID=ORDERS.CUSTOMER_ID 
WHERE COUNTRY IN ('USA','UAE')

que 18 : PRINT LIST IF ITEM , AMOUNT,COUNTRY WHICH HAS BEEN DELIVERED (JOINS FOR THREE TABLES)
ANS : SELECT ITEM,AMOUNT,COUNTRY
FROM CUSTOMERS 
JOIN ORDERS 
ON CUSTOMERS.CUSTOMER_ID=ORDERS.CUSTOMER_ID 
JOIN SHIPPINGS ON CUSTOMERs.CUSTOMER_ID=SHIPPINGS.CUSTOMER
WHERE STATUS = 'Delivered'

QUE 19 :  union vs uninonall
SELECT CUSTOMER_ID FROM CUSTOMERS (REMOVE DUPLICATES)
UNION 
SELECT CUSTOMER_ID FROM ORDERS

AND 

SELECT CUSTOMER_ID FROM CUSTOMERS (PRINT BOTH AS ITS IS)
UNION 
SELECT CUSTOMER_ID FROM ORDERS

QUE 20 : INNER JOIN - ONLY SHOWS COMMON DATA
ANS : SELECT C.CUSTOMER_ID,C.FIRST_NAME , C.LAST_NAME, C.AGE, O.ORDER_ID , O.ITEM 
FROM CUSTOMERS C
INNER JOIN ORDERS O
ON 
C.CUSTOMER_ID=O.CUSTOMER_ID

OR 

SELECT C.CUSTOMER_ID,C.FIRST_NAME , C.LAST_NAME, C.AGE, O.ORDER_ID , O.ITEM 
FROM ORDERS O
, CUSTOMERS C
WHERE
O.CUSTOMER_ID=C.CUSTOMER_ID

QUE 21 : How can we retrieve the names of customers who share the same last name but are from different countries?
ANS : SELECT C1.FIRST_NAME,C1.LAST_NAME ,C1.COUNTRY FROM CUSTOMERS C1
JOIN CUSTOMERS C2
ON C1.LAST_NAME=C2.LAST_NAME WHERE C1.COUNTRY<>C2.COUNTRY

QUE 22 : How can we find all customers who share the same first name and are of the same age group (within a 5-year range)?
SELECT * FROM CUSTOMERS C 
JOIN CUSTOMERS C1 ON
C.FIRST_NAME=C1.FIRST_NAME 
WHERE c.customer_id < c1.customer_id
    AND ABS(c.age - c1.age) < 5;

QUE 23 : HOW TO FIND LAST ROW
SELECT * FROM `table_name` WHERE id=(SELECT MAX(id) FROM `table_name`);

QUE 24 : HOW TO FETCH DATA USING LEFT JOIN

QUE 25: HOW TO FIND









